\section{Задание №1}
\begin{task}{Набор $(111010)$.}{Длину, вес, номер.}
  Обозначим $(111010)$ как $\tilde \alpha$, длину как $n$, вес как $||\tilde \alpha||$, номер~--- $(\tilde \alpha)$. \par
  $n = 6$ \par
  $||\tilde \alpha|| = 1+1+1+0+1+0 = 4$. \par
  $(\tilde \alpha) = 1*2^5 + 1*2^4 + 1*2^3 + 1*2^1 = 58$. \par
  \answer{n = 6, ||\tilde \alpha|| = 4, (\tilde \alpha) = 58}
\end{task}

\section{Задание №2}
\begin{task}{$\alpha = (1010101), \beta = (1010100)$.}{a) Расстояние Хэмминга. \par b) Проанализировать на противоположность/соседство.}
  a) Расстояние Хэмминга: $\mathrm{dist} (\alpha , \beta) = 1$ \par
  b) Являются соседними (число Хэмминга $= 1$), но не являются противоположными (число Хэмминга $\neq n_\alpha = n_\beta$).
  \answer{\mathrm{dist} (\alpha, \beta) = 1, \\ \text{соседние, но не противоположные}}
\end{task}

\section{Задание №3}

\begin{task}{$U = x \mid (y \wedge z ),$\par $B = (x \mid y) \wedge (x \mid z)$.}{Построить таблицы истинности, проанализировать на эквивалентность.}
  \answer{\text{См. Таблицу \ref{myt:Задание 3}.}\\ \text{ Функции не эквивалентны.}}
\end{task}
\begin{myt}[ptb;code-before = columncolor{cyan!30}{5,8} cellcolor{errp}{8-5,9-5,8-8,9-8}]
           {m m m |m m |m m m}{Задание 3}
  &  & & \mathbf{U} & & \mathbf{B} & & \\
x & y & z & y \wedge z & x \mid (y \wedge z) & x \mid y & x \mid z & (x \mid y) \wedge (x \mid z) \h
0 & 0 & 0 & 0          & 1                & 1 & 1 & 1 \\
0 & 0 & 1 & 0          & 1                & 1 & 1 & 1 \\
0 & 1 & 0 & 0          & 1                & 1 & 1 & 1 \\
0 & 1 & 1 & 1          & 1                & 1 & 1 & 1 \h
1 & 0 & 0 & 0          & 1                & 1 & 1 & 1 \\
1 & 0 & 1 & 0          & 1                & 1 & 0 & 0 \\
1 & 1 & 0 & 0          & 1                & 0 & 1 & 0 \\
1 & 1 & 1 & 1          & 0                & 0 & 0 & 0
\end{myt}
\newpage
\section{Задание №4}
\begin{task}{$f_1(10110101),$\par $f_2(10000110)$.}{Построить таблицы истинности. \\ $g(x,y) = f_1(y,f_2(x,y,x),y)$}
  Для простоты запишем $f_1,f_2$ в таблицу истинности \ref{myt:Задание 4, $f_1,f_2$}. \par
  \begin{align}
    &g(0,0) = f_1(0,f_2(0,0,0),0) = f_1(0,1,0) = 1 \\
    &g(0,1) = f_1(1,f_2(0,1,0),1) = f_1(1,1,1) = 1 \\
    &g(1,0) = f_1(0,f_2(1,0,1),0) = f_1(0,0,0) = 1 \\
    &g(1,1) = f_1(1,f_2(1,1,1),1) = f_1(1,1,1) = 1 \\
  \end{align}
  \answer{\text{См. Таблицу \ref{myt:Задание 4, $g$}.}}
\end{task}
\begin{myt}[ptb;code-before = columncolor{cyan!30}{4,5}]{m m m |m m}{Задание 4, $f_1,f_2$}
x & y & z & f_1 & f_2 \h
0 & 0 & 0 & 1 & 1  \\
0 & 0 & 1 & 0 & 0  \\
0 & 1 & 0 & 1 & 0  \\
0 & 1 & 1 & 1 & 0  \h
1 & 0 & 0 & 0 & 0  \\
1 & 0 & 1 & 1 & 1  \\
1 & 1 & 0 & 0 & 1  \\
1 & 1 & 1 & 1 & 0
\end{myt}
\begin{myt}[ptb;code-before = columncolor{cyan!30}{3}]{m m |m}{Задание 4, $g$}
x & y & g \h
0 & 0 & 1 \\
0 & 1 & 1 \\
1 & 0 & 1 \\
1 & 1 & 1
\end{myt}
\newpage
\section{Задание №5}
\begin{task}{$f, \alpha_f = (11000011)$.}{Фиктивные и существенные \\ переменные, эквивалентную \\ функцию от существенных}
  Строим таблицу \ref{myt:Задание 5}. Видим, что переменную $z$ можно опустить, так как $\forall x,y\colon f(x,y,0)=f(x,y,1)$. Для $x$ не выполняется, контрпример~--- $f(0,0,0) \neq f(1,0,0)$; для $y$ контрпример~--- $f(0,0,0) \neq f(0,1,0)$. Получается $x,y$~--- существенные, $z$~--- фиктивная. Остаётся функция, выражающая эквивалентность $y \iff z$.
  \answer{z\text{ --- фиктивная,}\\ x,y\text{ --- существенные.} \\ f = y \iff z.}
\end{task}

\begin{table}
  \begin{subtable}{.5\linewidth}
    \centering
    \begin{NiceTabular}{cccc}
        \toprule
        $x$ & $y$ & $z$ & $f$ \\ \midrule[.1pt]
        0 & 0 & 0 & 1\\
        0 & 0 & 1 & 1\\
        0 & 1 & 0 & 0\\
        0 & 1 & 1 & 0\\ \midrule[.1pt]
        1 & 0 & 0 & 0\\
        1 & 0 & 1 & 0\\
        1 & 1 & 0 & 1\\
        1 & 1 & 1 & 1
        \\ \bottomrule
    \end{NiceTabular}
  \end{subtable}
  \begin{subtable}{.5\linewidth}
    \centering
    \begin{NiceTabular}{ccc}
        \toprule
        $x$ & $y$ & $f$ \\ \midrule[.1pt]
        0 & 0 & 1\\
        0 & 1 & 0\\ \midrule[.1pt]
        1 & 0 & 0\\
        1 & 1 & 1
        \\ \bottomrule
    \end{NiceTabular}
  \end{subtable}
    \vspace*{1cm}
  \begin{subtable}{.5\linewidth}
    \vspace*{1cm}
    \caption{До вычёркивания}
  \end{subtable}
  \begin{subtable}{.5\linewidth}
    \vspace*{1cm}
    \caption{После вычёркивания $z$}
  \end{subtable}
  \caption{Задание 5}
  \label{myt:Задание 5}
\end{table}
\newpage
\section{Задание №6}
\begin{task}{$f = \bar x \to y$.}{$f^*$}
  \begin{align*}
  &f^* = \overline{\bar{\bar{x}} \to \bar y} \\
  &f^* = \overline{x \to \bar y} \\
  \intertext{Раскрываем индукцию}
  &f^* = \overline{\bar x \vee \bar y} \\
  \intertext{Применяем закон Де Моргана}
  &f^* = x \wedge y \\
  \end{align*}
  \answer{f^* = x \wedge y}
\end{task}
\section{Задание №7}
\begin{task}{График \ref{gr:Задание 7}.}{Формулу.}
На следующих графиках показан ход решения
График \ref{gr:Задание 7, этап 1},
График \ref{gr:Задание 7, этап 2},
График \ref{gr:Задание 7, этап 3}
  \answer{\overline{x_2 \downarrow \bar x_3} \& \Big(x_3 \mid \big((x_1 \& x_3) \oplus x_1\big)\Big)}
\end{task}
\begin{gr}[ptb1;]{Задание 7}
  "$\&$" -> {
    "$\lnot$1"[as=$\lnot$] ->
      "$\downarrow$2"[as=$\downarrow$] -> {
        "$x_2$3"[as=$x_2$]
        ,"$\lnot$3"[as=$\lnot$] -> "$x_3$4l"[as=$x_3$]
      }
    , "$\mid$1"[as=$\mid$] -> {
        "$x_3$2"[as=$x_3$]
      , "$\oplus$2"[as=$\oplus$] -> {
        , "$\&$3"[as=$\&$] -> {
            "$x_1$4"[as=$x_1$]
          , "$x_3$4"[as=$x_3$]
        }
        , "$x_1$3"[as=$x_1$]
      }
    }
  }
\end{gr}

\begin{gr}[ptb1;text width=1.7cm]{Задание 7, этап 1}
  "$\&$" -> {
    "$\lnot$1"[as=$\lnot$] ->
      "$\downarrow$2"[as=$\downarrow$] -> {
        "$x_2$3"[as=$x_2$]
        ,"$\lnot x_3$"
      }
    , "$\mid$1"[as=$\mid$] -> {
        "$x_3$2"[as=$x_3$]
      , "$\oplus$2"[as=$\oplus$] -> {
        , "$x_1\&x_3$"
        , "$x_1$3"[as=$x_1$]
      }
    }
  }
\end{gr}

\begin{gr}[ptb1;text width=2.6cm]{Задание 7, этап 2}
  "$\&$" -> {
    "$\lnot$1"[as=$\lnot$] ->
        "$x_2 \downarrow \bar x_3$"
    , "$\mid$1"[as=$\mid$] -> {
        "$x_3$2"[as=$x_3$]
      , "$(x_1\&x_3)\oplus x_1$"
    }
  }
\end{gr}

\begin{gr}[ptb1;text width=5cm,nodes={ellipse}]{Задание 7, этап 3}
  "$\&$" -> {
      "$\overline{x_2 \downarrow \bar x_3}$"
    , "$x_3 \mid [(x_1\&x_3)\oplus x_1]$"
  }
\end{gr}